「裝修」上水滙豐理財中心 獨生子今認罪 官：要有心理準備判監

一名無業男子於上月30日在上水用硬物破壞多部滙豐銀行櫃員機及玻璃，事後被捕，今於粉嶺裁判法院承認刑事毀壞罪，成為首名因「裝修」滙豐而被定罪的人。署理主任裁判官蘇文隆向被告稱「要有心理準備會判處監禁」。案件押後至本月16日，等候索取戒毒所報告，其間被告須還柙看管。

被告王繪豪（34歲）求情透露，他已失業逾半年，承認一時衝動下犯案，擔心定罪後難以照顧患有高血壓的母親，承諾不會再犯，懇求輕判。被告的母親今早手持拐杖到庭旁聽，她於庭外稱：「佢（被告）俾人拉咗我先知。」她自言不知被告曾參與示威等活動，又透露被告是家中獨子，曾任職酒樓。

案情指，被告上月30日在上水龍琛路上水廣場地下滙豐理財易中心，用鉗損壞屬於滙豐的兩個廣告燈箱、五塊強化玻璃、一部入票機、兩部存錢機，以及四部自動櫃員機，其間被告右手受傷並在現場留下血迹，過程亦遭閉路電視拍攝下來。警方接報到場後，在現場附近截獲受傷的被告，將其拘捕，警誡下被告承認因不滿「星火」戶口被凍結，於是犯案。

condom

手足要照顧

被告右手受傷並在現場留下血迹

係咪因為咁樣而捉到？

印象中呢隻蘇文隆之前都做過其他閪嘢嚟

唔好亂講啦
挫士氣

各位幫幫手足⋯

推 手足

我都有印象

依條友好出名

呢啲通常要坐幾耐？

認罪，我預期9-12個月

幾個月

搞匯豐真係同情唔到你
入去反省吓

會唔會要佢賠錢？

一日都嫌多

你都on9，block撚左你嗌五毛

咪認啦

有錢慢慢上訴

幫幫手救手足

推

全香港得匯豐開比星火
結果仲要比暴徒裝修
應該裝修晒其他銀行先啦

冇大量人群掩護嘅話，做完嘢真係要快啲走

仲要索取戒毒所報告
原來道友嚟嘅

絕不不割蓆，只與警暴共匪割

暴你老母臭西咩

S

有咩好笑，一點也不好笑。
雖然說裝修匯豐未免有點過份，但不代表應該笑佢吸毒。

裝修錯嘅地方 我一定稱呼做暴徒

呢隻出名五毛黎

Sor閱讀理解零分

手足

吸毒吸到上腦先會亂鳩咁裝修啲唔應該嘅地方

你條5毛成日出黎做乜柒?

要照顧手足日後生活

推推

你哋就五毛
日日煽動人搞匯豐

可以點幫手足

手足 612去左邊

點解要認咁傻

有冇得眾籌比手足？

推個方法出嚟，我地要知點幫

咁耐？

有咩錢銀/你呀媽嘅嘢要幫手記住出聲

狗官都要有心理準備

全港島首個最大和你Lunch上線啦！

實係鬼

有冇人識得佢，可以大家幫手照顧佢家人

未夠出名，幫下佢

D 黑警就有鑑於係獨子同家母年時已高再加基督徒同埋有高級警賊寫求情
依d 就冇情講
法律wo

其實今次唔太關個官事
佢認晒罪 好難幫

係咪應該整個基金比手足出黎後生活費？

點幫手足

明明其他中資都有比人裝修

班閪官長期有個list記撚住，最好加埋佢地點撚樣雙重標準d判決

收皮啦五毛狗

你老母臭閪含柒啦

裝修滙豐有幾過份

點幫佢

匯豐唔幫黑警搞星火佢會比人搞咩？
再講，係香港開鋪就有風險
驚就唔好開鋪
你都係啊
咁唔中意就唔好出街，知冇？

中意搞咪搞囉
承受入去坐監嘅代價咪得

推...

哪有錢

籌錢俾手足？

你中意咪出街囉
承受比黑警濫捕又冇人幫你既代價咪得
好想睇
五毛

呢個post做咩事咁多五毛分化撚

唉 ⋯⋯⋯勇武搵唔到終點 最後認錯 入獄
唔想見到咁

【戰術】【快做仆街仔】大量珍藏流出！新年送大禮！！勁過除夕抽獎！！！

惡撚個閪

又係狗官

Show Blocked User -

條友著名五毛重唔block

要賠既話等於破產

屌 我地照顧佢老母囉
大家自己人 蘋果有無得幫手眾籌下

我就未試過比黑警搞啦
利申10月後冇再出過

移民未呀你

幫佢

警誡下被告承認因不滿「星火」戶口被凍結，於是犯案。

我冇野講呀！！！！

Sor㩒錯負皮

署理主任裁判官蘇文隆
要有心理準備 俾美國制裁

全香港人必須認住呢班人

-馮驊 Barnabas FUNG Wah (高等法院&選管會主席)

選管會簡介會 梁天琦：馮驊，食屎喇你

-潘兆初 Jeremy POON Shiu Chor (高等法院署理首席法官)

潘兆初將任高院首席法官 曾處理多宗爭議上訴案

-彭寶琴 Anthea PANG Po Kam(高等法院)

彭寶琴重囚梁天琦遭起底律政司交執法部門跟進

-楊振權 Wally YEUNG Chun Kuen(高等法院)

曾判囚雙學三子 上訴庭副庭長楊振權獲委任署理高院首席法官

-周家明 Anderson CHOW Ka Ming(高等法院)

一齊睇睇周家明法官判過嘅案例

-區慶祥 Thomas AU Hing Cheung (高等法院)

【升職】高院法官區慶祥 獲委任上訴庭法官 曾處理 DQ 人大八三一司法覆核

-陳慶偉 Andrew CHAN Hing Wai(高等法院)

陳慶偉多次出錯遭上訴庭批評分享

-林雲浩 Godfrey LAM Wan Ho(高等法院)

林雲浩法官拒絕暫緩《禁蒙面法》

-李運騰 Mr. LEE Wan Tang, Alex (高等法院原訟法庭法官)

郵包藏丫叉 警扮送貨後拘大學生 高院拒保釋

-蘇惠德 Victor SO Wai Tak (署理總裁判官)

藏鐳射筆15歲少年罪成 官改控罪為「有意圖而管有攻擊性武器」 議員憂引發濫告

-陳碧橋 Michael CHAN Pik Kiu (裁判官)

【胸部襲警案】吳麗英判囚3個月15日 保釋候上訴 法官陳碧橋：感人身安全受威脅

-杜浩成 Joseph TO Ho Shing (裁判官)

審多宗社運案杜浩成屢惹爭議
[

-嚴舜儀 Ada YIM Shun Yee (裁判官)

涉踢朗豪坊星巴克貨架 青年准保䆁禁足所有商場 反修例以來首例

-香淑嫻 Veronica HEUNG Shuk Han(裁判官)

7人涉非法集結爭議宵禁令 官稱已平衡重犯風險被告權益：最好24小時留在家中

-張潔宜 Kathie Cheung Kit-yee(署理主任裁判官)

【9.21 元朗示威】青年被搜出開山刀斧頭等 判囚一年 官指殺傷力強

-蘇文隆 Don So Man Lung (署理主任裁判官)

16歲男生涉搶警槍襲警禁保釋 疑曾扣動板機3次

-劉淑嫻 Miss LAU Suk Han (特委裁判官)

8.5 三罷貼反送中海報被票控 片段證警搜身後稱「冇問題」 官裁定表證成立

仲有檢控專員

刑事檢控專員 梁卓然 David Leung Cheuk-yin

18歲少年利器割傷警頸 梁卓然親自操刀為受傷警申請匿名

推呀

剩返手足媽一個，有冇議員幫手搞課金

俾人咬到就condom
啲人既邏輯真係差到。。

你班捉鬼撚都贏曬啦

整傷手咁傻

發夢夢見㩒錢果陣倒瀉可樂喺機頂，啲可樂由條縫流入部機，啲人清機要清好耐，唔清就會惹蟻，最後清唔到索性換過部機，醒返之後用atm唔敢再飲可樂

冇鬼派又想屈鬼係手足，捉唔捉鬼係現場決定

手足 我地唔會忘記你

又係蘇sir 喎

屌你老母爛臭化閪，前線邊撚個冇包袱呀？
人地義無反顧企出嚟，你係到blame the victim？

你都on撚柒鳩鳩，屌你老母祝你老母食草呀垃圾

我都諗緊

手足
希望唔好判太重

唔支持裝修匯豐就係五毛連衛兵惡撚到

Show block user-BBBBBBBBBB

成班連登仔有份搞到呢個手足坐監

死撚開啦分化撚

眾籌返幾百萬

畀連登老點左裝修既手足

大家要幫手照顧佢媽媽

黃色經濟圈先係正路
風險低作用大有建設
裝修呢d，等經濟圈成形
慢慢組軍隊搞都未遲
有錢才是一切

大家唔多唔少都有被咬經驗
被咬其實精神上支持好重要
一句支持，勝於千言萬語

有無人識佢可以幫手睇住佢阿媽

呢度有d 仆街
日撚日叫人開花叫人裝修
自己又唔撚去
勇武捉到要坐監架

我之前已經Block咗佢 唔記得衰咩

前線做咩都死攬死撐，完全濫用哂不割席，前線做錯左仲盲目吹奏依家咪害死咗個前線

有份吹風裝修匯豐班人，手足出事又唔會夾返錢比手足，更何況裝修匯豐根本唔會幫到五大訴求，淨係會煩到啲要用銀行既香港人人，姐係白白犧牲左手足，吹風裝修匯豐班人仲嘆緊暖氣咋

手足, 我們欠咗你

次次都話案情嚴重，要重判阻嚇
過咗五年，所謂的阻嚇完全冇用

Peter俾料同思覺脫兩條風向撚肯蒲頭夾錢養手足未？手足為咗你兩條撚樣比狗拉咗喇

要幫手照顧好手足媽媽
手足係爲咗香港付出咁多
我哋一定會幫手！

又係呢條仆街官

對唔住

有無入list

peter仔潛咗水?

嘩義士夠冇得罪你啦 你又鬧佢？祝你老母長命百歲百病纏身白頭人送黑頭人冇仔送終

，

點解會比人認到

不割

又人格謀殺，冇新招？

你都幾能離地
人地之前做酒樓而家仲要冇野撈
仲有阿媽要照顧
你叫人慢慢打官司，換著係你會嗎?

抵撚死

香港勝在有呢啲官

最慘一大班連登仔都贊同
完全冇晒分析力

廚房佬係咁上下

收皮啦五毛 判罪就想人割 死撚開啦

香港有法治先同我罪啦五毛 on9 仔

比錢上訴同生活

5毛可以block

大把mon po狗係到吠

永遠支持同唔割手足

blocked

佈客好撚怪咁!!!有冇人覺得,好似吹到D手足又窮又有問題.幾單都係!

五毛點解唔認

大家好做 扮乜手足

廢中

介刀 2個月

後生仔 先加10個月，應該12個月

法治未死 呵

相對冇裝修其他中資咁Justified，起碼一開始正如果位五毛所講（壞鐘一日都會準兩次），匯豐銀行是少數肯容許星火落户的銀行，後來才投共。但中資係一開始就直通中共，裝修他們對中共的打擊比匯豐更大，而匯豐不是中共親生，容易當棄子，就算裝修都唔駛咁密。

法官算鳩數算,扮咩正義, 香港法治已經比你哋敗壞晒啦!

手足
認真問，有冇金錢上可以幫到入獄手足
今日已經最少2單

真係唔慣連登有五毛

點幫到佢

這就是連登仔
叫人裝修呢間，裝修果間
有起事上黎就係前線果個坐監
自己就繼續喱係個keyboard 後面繼續指點江山

大家有幾多捐幾多啦

手足如果有財政需要即管出聲

手足黎

我諗佢做得就預左承擔後果
欣賞佢認罪

收皮ok?

唔理你地真心定五毛，唔好嘈啦...

另一案例

反修例運動持續，一名裝修工人在8月於尖沙咀鐘樓外牆，用黑漆塗上「五十不變一派胡言」、「百年基業毀於林鄭」等字句，期間又打傷上前阻止他的途人，令該途人右手指骨折。他早前承認控罪，今（24日）於九龍城裁判法院被判4個月監禁，及賠償2.85萬元清潔費。裁判官嚴舜儀判刑時稱暴力不能解決問題，並寄語他往後日子要更冷靜，及尊重他人意見。

佢唔係投共
係跟規矩做
係投共就唔使比一個月通知啦

屌你老母又係蘇文隆，元朗白衣人就讚勇敢面對，輕判狗，對手足就嚴到仆街

要借武漢瘟疫加埋香港事件
直接光復香港兼救手足

Sorr, 但有選擇地跟規矩做係比較有嫌疑。

每次有依d事，大家只會不停留言叫人幫手足 ，然後最後一個實際行動都無，就不了了知當幫過手咁⋯

有無野我地可以幫到佢？
捐$？

得啦得啦，想推多幾多個前線去死呀又？唔啱聽就五毛，自己理性啲諗下裝修匯豐個性價比值唔值，政府同共產黨會唔會因為匯豐被裝修而肉赤，裝修匯豐又幫到五大訴求啲咩？手足一失手要坐幾多碌？講係人都識，我唔會為咗貪口爽推手足冒坐監風險去做冇意義嘅裝修外資港資公司囉

我個人估計係星火入面有人將錢多次轉去同一戶口
先比HSBC懷疑

咁撚叻仲唔出黎帶隊

香港革命仲唔撚靠哂你咩

能眾籌嗎

佢呀媽有無人幫

大把其他acc都會啦……

搞鳩孟晚舟又係咪奶共？匯豐明明已經跟足規矩做又要聽風向撚講陰謀論話人有選擇去做，星火如果學612咁跟足晒規矩，每一蚊出入有核數師睇有單有據有文件，匯豐得鬼閒搞鳩你星火咩on9

大家千其唔好
支持黃色經濟圈
堅持經濟攬抄
商家冇生意做好慘
和你shop,和你唱 ,和你lunch搞到人冇生意就唔好啦
紅日,新年,復活做唔到生意好慘架
五大訴求，缺一不可
香港四大中資企業分別係
中旅、華潤、招商、中國光大

手足

有無野可以做幫下手足同佢媽媽

一個人做

我屌你老母

唔好嬲啦咁

Show blocked user

唔好咁講啦，班連登仔又會話你五毛分化撚架啦

香港人支持勇武手足 沒有例外

禁蒙面法？

除咗暴徒呢隻字之外
其他認同
係凍結前hsbc嘅户口幫咗唔少義士
但啲人好似忘記晒只有hsbc肯開
一ban咗就發老脾
試問咁其他bank又點解再比星火開

星火呢啲機構係雙面刃
冇錯，bank比佢開ac可能boost到生意一排，
但佢地講到尾都係喺港共地頭做生意
一但被逼要ban，反而被裝修，贏粒糖，輸間廠
所以渣打有先見之明，唔比星火開
而渣打反而冇事
試問咁仲有乜bank敢做你地生意

點解唔畀裝修？咁都犯法

會唔會好似黨鐵果單要賠錢

上次賠錢比黨鐵果兩位手足點
一直都唔見有眾籌又沒新聞出

手足，有無後續野可以支援

記住我冇野講

係凍結前hsbc嘅户口幫咗唔少義士
但啲人好似忘記晒只有hsbc肯開
一ban咗就發老脾
試問咁其他bank又點會再比星火開

星火呢啲機構係雙面刃
冇錯，bank比佢開ac可能boost到生意一排，
但佢地講到尾都係喺港共地頭做生意
一但被逼要ban，反而被裝修，贏粒糖，輸間廠
所以渣打有先見之明，唔比星火開
而渣打反而冇事
試問咁仲有乜bank敢做你地生意

我覺得要有大局觀
我相信citi見到你地咁，都唔敢比你地開

Push 蘇文隆狗官

整合post-萬惡的香港政府與它的畜牲黑警們

（幫P牌推熱門）集思廣益，由老豆搵仔建立手足資訊群組

3幾個月左右同賠錢 好細罪

citi肯開比佢哋一早開咗啦
使咩搞成個月都搬唔走堆錢

道友手足
留名等睇受完靶 再俾獅子銀行民事訴訟

仲有佢家母手足被判左入去坐，佢呀媽經濟上一定有困難

個官個名專判呢d案件，多到我都記得

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

推上熱門

[行動] 教協「無懼白色恐怖 堅守教育專業」教育界集會

手足記得做好保護
呢D裝修班狗實睇煲cctv到天腳底

啱啱先見到

抵撚死正一傻鳩嚟，聽班五毛吹風搞外資
拆中資中伏大把人會出錢出力幫式你，弱智仔中曬港共計去出手搞外資呢啲真係永不錄用

但係點樣拉到 手傷有好多原因
利申 真心問 小朋友唔識世界

要幫手足

唉屌

Con你老母dom
收皮啦毅進曱甴 祝你全家生癌死

Cctv一定係第一先

呢隻嘢同彭寶琴差唔多級數，極紅底

吸毒吸上腦先會當差

咁又係，搞你老母閪舒服好多。。

貼張10蚊紙加寫隻連豬係門口可以減5個月

啊蛇你何嘗唔係？

諗下可以點照顧佢哋家人，義士出黎可以點幫。

As expected, 又係無業

上左庭先知道原來自己係獨子，咁撚樣同個官講可能得架

明顯分化撚啦

推，手足不是condom

又一隻警曱，blocked

Show blocked user 運動未撚完

「靠你地搞革命死得啦，企係度唔知做乜」

自己認罪，冇計。

等光復左之後就會無罪

出得嚟行預咗

光復完之前已經坐完

仲有彭寶琴